情緒病人飲食日記（持續更新）

我係一條厭世撚
本身對任何野都提唔起興趣
只係覺得既然唔敢自殺
係咪都要靠食物維持生命
又揾唔到食得差既理由,先去追求美食
希望可以喺度分享下自己口味
刷返少少存在感
唔會每一餐都講
但盡可能每三、四日更新一次

第一餐要分享既係呢碟茶記碟頭飯

燴牛尾飯

之前睇到有巴打分享，所以嚟試下
睇門面以為只係一般食物款式多而質素普通既茶記
不過牛尾做得唔錯，炆得腍
帶少少肥，唔柴
個汁又夠濃，少少酸甜咁好好送飯
晚餐連飲品54蚊，唔算貴

建議巴打寫埋邊間餐廳

中出巴竟然改咗名

好足料喎

贊成寫埋餐廳名

早餐呢？

想睇

支持

巴打好耐冇見
支持你

好足料邊度食?

好似好撚正

情緒病仲好食過無病既

留名睇食評

做咩改名

中出巴

絕對。gchi bbg
你冇事嗎

今日午餐去咗元朗食鐵板燒
lunch將價就貨，普普通通啦
二人前餐牌比一人前吸引
可惜我係一個人去

前菜

煙燻帆立貝尚算爽甜

車海老一般,靠牛油果醬搭夠

銀鱈細滑有魚香,不過唔鍾意配蕃茄醬

美國安格斯牛薄燒

炒飯唔係好夠味

未必會再黎

店名；鐵板燒和菊

食難食野我會好down

其實唔係最近
早十年八年已經係
睇過心理醫生覺得無用,無再睇

hello,大家好

認同你要食好西
有朋友都係有情緒病、出去食到野先係「正常」
如果出唔到街就可能有問題
所以keep住更新當報「平安」

成日睇你po，啲嘢通常都幾靚幾好食

心理醫生好貴如果平嘅我都睇咗
記得bbg講過同家人關係一般
閒時搵下朋友聚下傾下計可能會好啲

留名睇日記

第一間咩名？
比咁多肉嘅

Where

原來唔係得我一個係咁

呀中，你係咪發生咗啲咩事呀

有無病都好
食好西使人心暢快
肥唔肥係後話
人一世物一世唔係食得過量
每樣食少少就可以

性格極度內向,無朋友
不過做野時,個客唔易睇得出

sorry
啱啱睇返資料原來係藍店
恕我唔可以喺度開名幫佢宣傳
之前有巴打介紹無諗過會有問題所以大意咗
各位巴打好對唔住
保證下次會查清楚先去

唔緊要 咩名

無乜野
年紀愈大就愈發現根本實現唔到理想
其實我只係長期好 down,持續咗好多年
但絕大部分時間都唔會崩潰
thx吉妹

呀中加油，我都成日好唔開心好負面，記得keep住update，當報平安又好，同我地傾下偈都好。

支持 想知埋大約價錢

留名支持

晏晝食完鐵板燒過咗隔離買外賣醉雞
留嚟做晚餐

呢度既雞好彈牙,香港餐廳比較少有
我幾鍾意呢種口感
但如果你要腍到唔洗用力咬嗰隻
就未必啱你

都算嫩、有雞味

兜底仲有搭幾舊腎

醉雞連河粉賣五十頭左右
店名：爽爽麵店

我唔鍾意太飽既感覺
每餐大約食7-8成飽
不過我鍾意食宵夜

女人唔開仲可以搵個男人哄
男人唔開心根本就唔想人知
自己死諗爛諗

我唔會有事,仲有人要照顧

好想同巴打一齊瘋狂食野

鐵板燒嗰度成個set 298加一

好又一餐唔好又一餐
巴打唔好為咗食咁上心

我成日諗人生好多野都無得揀
難得食野可以任揀就唔好待薄自己
如果要做野趕時間我會將就食得求其啲
但一有時間我就會揾野食

我唔開心都唔會搵男人哄，其實我好憎啲用把口嚟做野嘅男人
所以我同你一樣唔開心都係自己收埋無人知，然後就好易出事

好想食牛尾

厭世

我哋係bbg backup
最緊要錫自己唷
唔好待薄自己
想食就食 想玩就玩

今日食咩呀?

我都好鍾意爽爽 但個太子女好冇禮貌

依碟前菜咁似射精做汁

心機野無乜茶記肯做
但整得出嚟都好少伏

巴打,我應該幾日先會update一次
唔想出得太濫變煩膠

今日要做野,買咗個sukiya燒肉丼返舖食

係幾肉酸
寧願簡單啲

我又無留意喎
唔係住元朗,好耐先去一次

Gchi lm

Lm

平時好少嚟呢間漢堡包,因為正價唔太抵食
我會揀逢星期一6：00後買一送一優惠先嚟

呢度塊肉好重牛味
而且嫩口,多肉汁（餐廳話係用dry-aged牛）
唔係一般溝大量豬肉嗰種貨色
包入面有似千島醬味既汁,同埋幾片煙肉

雖然呢度舊肉只係用煎既方式去做
無the big bite明火燒出嚟咁香
但後者水準唔穩定,最近仲變埋藍店
所以呢度我暫時係食burger既首選

折完後兩個包$120（唔知其他分店有無呢個優惠）
店名：the butchers club

好羨慕。。。
有情緒病之後無覺得有嘢好食過
見到上面啲靚相想嘔

咁你應該比我嚴重
揾到方法哄自己開心未？

應該叫未。。。
可能要好多被動因素先會心情好小小
天氣差、無乜功課、訓夠（血清夠）才會內心暢做啲

sorry,打漏咗係尖沙咀分店

中出巴
喺食台睇左你post好耐
希望你一切安好

Lm
第二餐好正

好正喎清

好吸引, 搵日去試試

邊間？

即係仲讀緊書
我細個既時候比而家更情緒化
到人大咗自然好多野都識睇化
你咁後生仲大把時間改變自己
唔洗睇到咁灰
俾啲鬥志

多謝曬
暫時仲安好
只係嫌生活太平淡苦悶

近呢幾次去元朗都有買兜返去食
不過疫情期間好似唔做堂食

希望你鍾意

其實300蚊有咁多野好合理
只係味道未令我深刻印象

dry-aged牛 幾吸引 肉味重

好撚正喎

毒撚唔鍾意出街多人
今日八號風球，出街幾好

嗌叉燒食我一定會交帶燶少少
不過燒味師傅多數有理無理都俾勁燶既我
呢度就真係有跟少少燶既意思去做

睇個色水見到啲老店既功夫仔，蜜味適中
鬆肉粉唔重，鬆化得嚟有咬口
不過肉味一般，食到有少少雪味

整體ok啦，又未好到要遠道而嚟
45蚊連例湯

補返個店名：新桂香

我覺得食burger牛味重好緊要

加油,支持

正常水準啦
見到隔離枱二人前餐唔係用呢隻蝦
好似係活龍蝦配海膽汁，吸引好多

thx巴打

巴打我又係情緒病
但我想食野個身體唔比我食
冇食慾同食完想噁
就黎變成皮包骨

still eat some, pls

打風日既晚餐去咗食麵

蝦子撈麵

嚟呢度係志在飲個大地魚湯
鮮甜有大地魚香，韭黃又俾得足
麵質都可以，無鹼水味
如果爽啲更加好（下次會交帶爽麵）

成80蚊一個麵係貴
不過而家麥氏嗰堆差
食雲吞麵/撈麵真係唔知去邊

店名：正斗（圓方分店）

留名

見到即使情緒病但都至少可以係食個度搵到開心既感覺，好羨慕
我情緒病極度影響胃口，日日都唔想食野，再加埋eating disorder但都要逼自己食 希望睇你既post可以比我沾下你既快樂

或者情緒低落我哋係控制唔到
但要明白橫掂都要繼續做人不如開心啲
諗多啲野去哄自己開心

我唔餓得，一餓就無精神
每日仲要工作
無精神做野好辛苦

我盡力以為
不過有啲人真係對食野無乜興趣
總之要揾一樣興趣做下
加油

邊間

隔離咩醬黎

我都因為情緒病 變得嗜甜
成日飲各種台式飲品（珍奶、冬瓜茶）

食到好味嘅嘢心情真係會好好多/舒緩到
反之

利申 成日中伏

蠔油
撈麵食好正㗎

留名，樓主加油

我都好鍾意甜品
尤其朱古力系嗰啲
甜品多伏唔奇，好多都鳩整
係賣老店嗰啲傳統中式糖水較可靠

加埋蠔油成兜麵更加鮮

仆街原來the big bite係藍店
幫襯咗佢兩次屌
冇下次
呢間好抵食咁

以前做過糖水舖 加上經常食甜食
就會好易食得岀係咪鳩整
不過有時唔止甜品 普通食飯都多伏
以致於我而家揀餐廳變到好謹慎
唔可以見黃就衝

lm

支持樓主

鍾意你食好野既理由

睇到呢段以為講緊自己

big bite以前喺北角得一間嗰陣成日去
食下burger、steak、熱狗、洋蔥湯咁
後來西環開咗分店水準無咁穩定

我呢間星期一晚有優惠係價錢合理
平時都係偏貴

每個人都會經過不斷中伏既階段
要交下學費累積經濟

thx巴打
我只係枯燥忙碌中找少少安慰

好多人都係生存唔知為乜
不過有人識開懷接受
亦有人好執著想改變

食好西對情緒好有幫助
之前有牌唔開心去咗食Ivan the Kozak 功效顯著

未食過俄菜
有機會試下

好食到痴線嘅黃店
強烈推介羅宋湯同vodka

更正：係烏克蘭 🇺🇦

我而家生活好似就係等死咁
見到你個post先發現原來唔係得我一個

支持!
食多d好嘢對心情都有正面影響
巴打有冇話鍾意食咩菜咁?

乜都都下咁,唔會食死一樣
最鍾意中、日式
其次係星、馬、泰
越南菜多數食湯粉
台灣菜多數食牛肉麵
各式咖喱、西餐、傳統韓菜間中都會食

睇開樓豬個po，純粹好奇唔知有無人有興隨心即興約食飯 啱傾咪傾幾句，唔啱當搭枱都無壞

每發現未食過既上海菜小店
我多數都好有興趣

炒鱔糊

街坊小店嚟講算ok
起碼唔腥，有鱔既鮮味先
汁又夠濃
連白飯、例湯72蚊

店名：日木三分

算大碟

樓主加油

ok呀
一般午市客飯比較平
做唔到太大碟

巴打加油

本身黃鱔都唔平
有咁多條已經ok

留名

樓主去咗邊啊

呢度逢一至四晚有買一送一優惠
pizza、pasta隨意揀兩款，收一份價錢
我今日叫咗兩個pasta
每款pasta都可選spaghetti/penne/Fettuccine/linguine

Carbonara(penne)

我好怕太濕既carbonara
呢個碟底唔會成灘汁,汁黏實曬個粉
芝士香唔錯,無落太多既cream溝淡曬
penne亦好有咬口

Bolognese(Fettuccine)

酸甜平衡度同埋肉香都ok
但唔知係咪失手,麵硬度略為差少少（我鍾意硬啲）
水準唔及carbonara

計埋優惠、加一埋單一百八十幾
算係食得過

店名：堅尼地城Piccolo Pizzeria & Bar（唔知大坑店有無呢個優惠）

幾鍾意呢間街坊糖水舖既朱古力蛋糕
個面微脆,內裏鬆軟
朱古力味又濃又香

店名：糖蓮子

支持樓主食好西！

食到野出到門就係好事

thx,巴

寫得幾好，支持支持

呢間d pizza都幾好食架
個餅皮好香

呢度pizza係ok,幾香脆
不過食pizza我多數過上環jacomax

有冇食過uncle pizza ?

無呀，好食？

我都同你一樣係厭世撚, 成日諗如果可以快啲死就好
出街正正常常, 食好西會好開心
但一自己一個有時會忽然好down係咁喊

ching住邊 又元朗又西環咁

識喊應該仲後生
年紀大啲就會欲哭無淚
默默接受現實

住大埔，旺角做野
呢兩區都無乜好野食
要周圍去揾野食
同埋我唔鍾意去死某幾間

幾勁
加油

Yessss, soho , can try

幾吸引

平時都食好多劣野,無po出嚟

旺角工作之日常

豉汁蒸倉魚（外賣）

喺旺角做咗年幾野
而家諗食乜好痛苦
間間都又貴又難食

呢間極唔起眼既餐廳第一次試
魚係即蒸
唔腥，而且無蒸老到
連豉汁食好好送飯
已無乜好投訴
58蚊連白飯、汽水
旺角嚟講算抵食
下次會試下佢其他野
不過昅到佢廚房好似有啲污糟

店名：福陞美食（喺煙廠街,openrice無佢資料）

呢年睇唔到未來咁
食野都變得豪爽左
食得是福
巴打住大埔可以坐小巴去元朗
都幾多野食同埋程車幾舒服

大家要繼續努力,唔好放棄

最舒服係假日巴士專線264r
行公路超快
元朗係多人食
可惜後來有部分愛店成為藍
最近都少咗過去

大埔x2

平時喺大埔食開啲乜？

大埔返工

超鐘意食燴牛尾

食方面還好
雖無美食,但好多都唔難食
起碼比mk平一截先

小菜館/酒樓有時都會有
茶記真係少見

係以前食過一間喺火炭嘅茶記有 不過依家唔知仲喺唔喺度了

香港求其一間拉麵都排曬隊
呢間係比較冷清既一間
但我個人就幾鍾意佢既雞湯

湯底背脂足,黏黏地口
濃厚、重雞油香
仲落咗好多蔥去提味
選硬麵既話麵質亦算有咬口
叉燒同蛋就一般

佢一直無乜人識其實好正常
首先裝修hea,門面已輸
同埋俾得一舊叉燒實在寒酸
好似丸京咁啲叉燒圍滿碗邊
唔好食都搏到人打咭先撈得起
叉燒根本唔值錢
慳嚟俾位人入好不智

店名：松壱家

呀中，我之前喺旺角返工好鍾意食呢間，唔知你有無食過。

將軍麵館

網址:
地址: 太子西洋菜南街200號地舖
電話: 31882365

加油 gchi

wanna eat

有炸醬麵喎
下次試下先

食肉獸

平時都鍾意試新店
不過多數都無乜好結果

新加坡叻沙

呢間上環新店專賣新加坡菜
有叻沙、肉骨茶、海南雞飯等

叻沙湯底濃度ok,重椰奶味
但落香料比較輕手，飲落無乜層次

材料一般
用完全無味既雪藏蝦同發脹魚蛋
瀨粉亦偏腍
lunch set成$80，完全唔值

店名：Leelaksa

嗰隻唔願食係生理反應來 迫自己食完好易病發唔開心

有冇試過睇精神科食藥？

巴打對食野都幾有要求

試過食心理醫生嗰啲抗抑鬱藥
無乜用
食完個胃仲唔係咁舒服

又談唔上好高要求既
味道ok就可以
唔會吹毛求疵
份量少都唔介意
但一唔飽就會立刻去第二度食多餐

大埔區有咩推介

出名既燒味舖大部份都係藍
最近我都少咗食燒味
今日呢間第一次嚟試，又唔差喎

下午茶餐 叉鵝飯

最欣賞係燒鵝皮脆卜卜
出面食嗰啲做到微脆已偷笑
肉唔乾，都算有鵝味

叉燒有燶邊，幾香口
外面層蜜汁有少少厚
但好彩都唔會太甜太漏
仲有啲酒香

下午茶份量唔多，下次會再嚟試真啲

店名：竺扶大班燒味（黃店嚟）

好老實，真係無
早幾年都仲會去下陳漢記食腸粉
或者咖喱至尊食咖喱或沙嗲
而家兩間都係藍
好耐無喺大埔開飯

不過大埔廣場樓下間麵包舖
早幾年好似轉咗手，啲牛油皮蛋撻唔錯
好耐無去，揾日又食返先

近排過咗檔 大埔區唔熟路

呢碗野好正咁
搞到我都想去食返碗燒味飯

ok㗎，有燒出嚟既味道
不過而家香港啲燒味愈來愈差

呢個post 有feel

頹撚圍爐post

樓主

咁夜呀

巴打食啲嘢好多都好吸引

因為政治既野無乜心情
個post停咗一個星期
係時候回復正常生活了

今日去食連登仔最憎既韓國菜

人蔘雞湯

我幾鍾意食韓菜,不過係傳統嗰啲
而家香港愈來愈少
俾新派芝士乜乜、炸雞嗰啲打死曬

呢間晚市有啲貴,我會選擇午市去
lunch set連加一唔洗一舊水
個雞湯係鮮甜路線,幾有雞味

店名：韓雅林

冇錯 肉好味

呢間早幾年已經想試
但果陣得中環一間 太遠去唔到

城城唔鍾意過海？
嗰邊啲野質素普遍好啲

太遠啦 車費又貴
新界人最多去九龍區

等睇樓主食野

謝支持

呢間好好食
係黃架?

係，低調黃其實有唔少好野
下次想試下佢既燒肉

我食左
反而想食鵝同叉燒

天水圍間天天燒鵝都好正
啲燒鵝食到炭燒咁嘅味
Btw巴打加油 希望見到你keep住更

呢間都聽過
下次順路會試下

我間中會一個人去酒樓食飯
好多人覺得我咁樣好老餅格

炸乳鴿

樓面阿姐話我橫掂係一個人食成隻
不如唔好斬件，成隻嚟仲好食
乳鴿皮脆多肉汁，胸位都唔鞋

蒸豬肉餅

入口唔會太膠、太粉
食到豬肉應有既口感同彈性
好好送飯

價錢唔平，但對食物同服務都滿意
一個人食小菜好難嗌餸
飽到上心口

店名；順聯薈（灣仔）

gchi ching繼續share食好西

會盡力堅持落去

好少去屋邨商場食野
見有日式炸雞店就試下
因為一開始無乜期望,所以食得算滿意

和定食

唔鍾意腌到酸酸甜甜既炸雞
呢隻夠咸香，啱我
肉亦嫩滑
如果炸粉薄返少少會更好

雖然都算脆口
但我相信佢唔係即叫即炸
因為其中一舊無其他嗰啲咁熱
我係下午3點非繁忙時間去

連加一埋單64蚊

店名：東京淺草炸雞專門店（黃大仙）

呀中點解會去黃大仙中心

呢間過江龍
一開就排到癲
宜家無咩人排
應該係商場內少有ge非藍店

好正 年前有情緒病我都開咗個ig紀錄自己食過啲咩好嘢
個排好鍾意睇深夜食堂
見到ching啲相搞到好肚餓！

突然想食炸雞
上網search下見到呢間未試過
就起行去
韓式嗰啲我唔鍾意

嗰日去食得返幾枱中學生

最緊要揾到精神寄托

呢間上海菜老店有唔少人批評
所以直到最近先的唔起心肝試
食過兩次午飯覺得唔差喎
起碼係好有鑊氣先

炒鱔糊

鱔無切太幼，較有口感
微甜濃醬汁幾惹味

店名：三六九飯店（灣仔）

cls深夜望到好難忍

加油巴打 繼續食食食

間野都應該離執粒不遠

小西灣有過間分店都變左銀咖哩

唔好執呀
執埋成個商場得返譚仔唔算貴又入得口

幾正

多謝支持

而家仲有三間

旺角工作之日常(2)

香葉肉碎飯（外賣）

食過旺角好幾間泰菜既肉碎飯都麻麻地
今日試下呢間新開既，覺得比較啱食
肉碎唔會碎到似渣，有返啲口感
濕潤程度啱啱好，濃味香口

店名：紅金不換泰國菜館
（openrice未有資料，喺砵蘭街北方餃子源隔離）

呢個相比之下好似唔咁好食

可能外賣賣相差咁啲
去親泰菜都鍾意叫呢味

好似好香咁

辣辣地，夠濃味
呢味菜好少會好伏

我鐘意食鱔
不過鱔糊d人成日炒到1 pat野

點一pat野法
啲汁太杰？

係呀
又好太汁咁
我睇落呢個起碼有食慾

呢間海南雞有幾間分店
各分店水準不一
最近食過佐敦店兩次都ok

海南雞飯餐（走翼）

首先澄清返個飯係油飯，唔係白飯
好多post連登仔見個飯唔係薑黃色就屌
話人地係白飯唔正宗
其實油飯係淡黃色好正常
呢個油飯雞油香同蒜香都好夠

雞肉亦算嫩滑，又有雞味
幾鍾意呢度既黑醬油，濃稠入味

湯幾好飲，有藥材味，但都有味精
豆腐一般

成個餐五十幾蚊

店名：三巡小廚（佐敦）

海南雞有啲水準

個雞望落幾ok喎
50幾蚊幾抵

今日碟雞仲要完全唔肥

冰鮮雞都做到有雞味，係唔錯

通常新開既泰國野都幾好食

希望佢keep到
九龍城嗰堆唔憂做
愈來愈差

支持巴打

經過長沙灣可以試下雞仔 比較下邊間好味啲

幾年前食過一次，算ok,幾滑
係無乜雞味

旺角工作之日常(3)

河内牛柳粉

香港既越南菜賣相普遍都高分
呢間相對上實而不華
湯頭濃得嚟唔濁，有牛香同埋九層塔芳香
牛柳唔係用劣質肉，嫩滑、牛味重
河粉爽滑，無碎濕濕

碗野個名叫河內牛柳粉，唔知河內風味係咪咁
有機會我都想去當地試下
舊年遊胡志明試咗幾間都幾失望
嗰種偏甜湯頭唔係好啱我

店名：越發（黄店嚟）

成日食完越南野都好口渴

好多都落味精好重手

幾鍾意嚟呢間意粉店
貪佢唔洗book位，即興都可以去
質素ok之餘價錢亦唔貴（相對其他意大利餐廳）
食過呢度幾款意粉
暫時最滿意係貓意粉
濃芝士香之中帶少少酸辣

店名：pici(尖沙咀）

旺角工作之日常（4）

香茅豬扒飯（外賣）

從來都無乜意欲試呢間
覺得只係好港式既越南菜
今日同事買開
所以先貪方便搭單買埋

其實都ok
無落重鬆肉粉
keep到肉味同咬口
燶燶地，幾香口
撈埋豉油、葱油送飯
輕鬆清曬

店名：越興園（黃店嚟）

今日諗住食咩

今日過葵涌
附近揾啲野食

價錢點

298加一

btw 果果叫心理學家

次次去葵芳都會整返串辣陳皮魚蛋
煙un入味

店名：強記小食

整得幾似

同你一樣

厭世l

樓主有無食過泰菜

樓主點樣去揀d餐廳 我次次試新野都覺得伏咁

上面甜醬? 識野

邊度食？澳洲？

羨慕活得開心既人

#208就係泰菜
泰菜我鍾意船麵、串燒

係要交下學費
香港邊有咁多好野你食

有某些餐廳我會避之則吉
例如fusion菜、同時賣幾個國家菜式既餐廳
又或者太港式既日本菜、西餐
會對專心做好一種食物既餐廳有好感

會上網睇下賣相對唔對路先去
例如叉燒色澤、燒鵝皮脆唔脆咁
睇圖會摸到少少個底

不過都無話保證唔踩伏
會平常心去試，事先不抱任何期望先

食魚蛋一定會加

飲食對自己健康都有關係
可以買d supplement, b complex for example

人生幾十年, 點都要過,自己改變心態, 加油,bro

We all know how Hong Kong today

揾多d錢先

有錢有選擇

唔好意思

我窮l

因為我講嘢唔係好叻